% Руководство по установке пакета pscyr
\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[landscape,left=15mm,right=15mm]{geometry}

\begin{document}

\Huge Руководство по установке и подключению пакета \emph{pscyr}

\normalsize

\section{Системные требования}

\begin{itemize}
    \item Операционная система: Debian Jessie
    \item texlive-full
\end{itemize}

\section{Установка pscyr}

\subsection{Загрузить и распаковать архив}

При установке внимательно следить за тем, выполняется ли команда от имени
суперпользователя или от имени обычного пользователя\footnote{Команды
    суперпользователя начинаются с \# , а команды обычного пользователя --- с
        \$.}

\begin{verbatim}
$ wget http://www.tex.uniyar.ac.ru/package/fonts/pscyr/0.4d-beta9/pscyr-0.4-beta9exp2-tex.tar.gz
$ wget http://www.tex.uniyar.ac.ru/package/fonts/pscyr/0.4d-beta9/pscyr-0.4-beta9exp2-type1.tar.gz
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
$ tar xvf pscyr-0.4-beta9exp2-tex.tar.gz
$ tar xvf pscyr-0.4-beta9exp2-type1.tar.gz
\end{verbatim}

Результат данного шага: присутствует директория \texttt{./PSCyr}

\newpage
\subsection{Подготовка пакета к установке}

\subsubsection{Выполнить следующие манипуляции с файлами *.map и *.enc}

\begin{verbatim}
$ mkdir ./PSCyr/fonts/map ./PSCyr/fonts/enc
$ cp ./PSCyr/dvips/pscyr/*.map ./PSCyr/fonts/map/
$ cp ./PSCyr/dvips/pscyr/*.enc ./PSCyr/fonts/enc/
\end{verbatim}

\subsubsection{Добавить строку в ./PSCyr/fonts/map/pscyr.map}
\begin{verbatim}
$ echo "fadr6t AdvertisementPSCyr \"T2AEncoding ReEncodeFont\" <t2a.enc <adver4.pfb" >> ./PSCyr/fonts/map/pscyr.map
\end{verbatim}

\newpage
\subsection{Установить пакет}

\subsubsection{Найти локальное дерево texmf}

\begin{verbatim}
$ kpsewhich -expand-var='$TEXMFLOCAL'
/usr/local/share/texmf
\end{verbatim}

\subsubsection{Копировать PSCyr в texmf}

\begin{verbatim}
# cp -R ./PSCyr/* /usr/local/share/texmf/
\end{verbatim}

\subsubsection{Зарегистрировать файлы в дереве TEXMF}

Внести пакет в базу данных \TeX :

\begin{verbatim}
# texhash
\end{verbatim}

Добавить файл map в updmap.cfg для текущего пользователя:

\begin{verbatim}
$ updmap --enable Map=pscyr.map
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
# mktexlsr
\end{verbatim}

На этом установка завершена.

\newpage
\section{Подключение pscyr в документе}
В преамбуле документа подключим пакет:
\begin{verbatim}
\usepackage[math]{pscyr}
\end{verbatim}

Определим один из доступных кириллических шрифтов. В данном случае подключен
Times New Roman.
\begin{verbatim}
\renewcommand{\rmdefault}{ftm}      % TimesNewRomanPSMT

%\renewcommand{\rmdefault}{fac}     % Academy
%\renewcommand{\rmdefault}{fco}     % College
%\renewcommand{\rmdefault}{fcp}     % CooperPSCyr
%\renewcommand{\rmdefault}{fer}     % ERKurierPSCyr
%\renewcommand{\rmdefault}{fha}     % HandbookPSCyr
%\renewcommand{\rmdefault}{fjn}     % JournalPSCyr
%\renewcommand{\rmdefault}{flz}     % Lazurski
%\renewcommand{\rmdefault}{fsv}     % SouvenirPSCyr
%\renewcommand{\rmdefault}{ftx}     % TextbookPSCyr
%\renewcommand{\rmdefault}{fcr}     % CourierNewPSMT 
%\renewcommand{\rmdefault}{far}     % ArialMT 
%\renewcommand{\rmdefault}{fma}     % MagazinePSCyr
\end{verbatim}

\newpage
Если основной шрифт уже определён, но необходимо добавить текст другим шрифтом,
то можно использовать команды:

\begin{verbatim}
\textac{} -- Academy
\textad{} -- Advertisement
\textaq{} -- AntiquaPSCyr
\textco{} -- College
\textcp{} -- CooperPSCyr
\texter{} -- ERKurierPSCyr
\textha{} -- HandbookPSCyr
\textjn{} -- JournalPSCyr
\textlz{} -- Lazurski
\textma{} -- MagazinePSCyr
\texttx{} -- TextbookPSCyr
\textar{} -- ArialMT
\textcr{} -- CourierNewPSMT
\texttm{} -- TimesNewRomanPSMT
\end{verbatim}

\newpage
\section{Пример целого документа с использованием Times New Roman}

\begin{verbatim}
\documentclass[a4paper,12pt]{report}

\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[math]{pscyr}
\usepackage[english, russian]{babel}

\renewcommand{\rmdefault}{ftm}

\begin{document}

\Huge
Широкая электрификация южных губерний даст мощный толчок подъёму сельского
хозяйства

\Huge
\textbf{Широкая электрификация южных губерний даст мощный толчок подъёму
сельского хозяйства}

\Huge
\textit{Широкая электрификация южных губерний даст мощный толчок подъёму
сельского хозяйства}

\end{document}
\end{verbatim}

\end{document}
